<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Category Titles -->
    <string name="select_category">Sélectionner une catégorie</string>
    <string name="back">Retour</string>

    <string name="preventive_advice_category_title">Conseils Préventifs</string>
    <string name="support_advice_category_title">Aider un Ami</string>
    <string name="family_advice_category_title">Parler à Ma Famille</string>

    <!-- Preventive Advice Cards -->
    <string name="preventive_advice_title_1">
        Établir des Limites Claires
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_1">
        Établir des limites personnelles claires vous aide à rester concentré et à prioriser les activités
        qui soutiennent votre bien-être. Fixer ces limites implique également de reconnaître vos
        propres limites et de faire des choix délibérés pour éviter les environnements ou situations sociales
        où des substances ou comportements addictifs sont présents. Communiquez vos limites à
        vos amis et à votre famille pour obtenir leur soutien et éviter les malentendus.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_2">
        Construire un Réseau de Soutien
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_2">
        Entourez-vous d\'amis, de famille et de mentors qui encouragent des habitudes
        saines et qui sont là pour vous soutenir dans les moments difficiles. Un réseau de soutien solide
        peut vous rappeler vos objectifs et vous aider à résister aux tentations pendant les périodes difficiles.
        N\'hésitez pas à demander conseil à ceux qui ont évité ou surmonté avec succès
        des addictions, car ils peuvent fournir des conseils précieux et des encouragements.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_3">
        Développer des Mécanismes d\'Adaptation Sains
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_3">
        Le stress et les émotions peuvent conduire à des comportements malsains s\'ils ne sont pas bien gérés.
        Au lieu de vous tourner vers des substances, essayez de cultiver des pratiques comme la pleine conscience,
        l\'activité physique, ou des exutoires créatifs tels que l\'art, l\'écriture ou la musique. Ces mécanismes
        d\'adaptation sains peuvent fournir un moyen constructif de libérer le stress et de gérer les émotions,
        soutenant finalement votre cheminement vers un mode de vie équilibré.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_4">
        S\'Éduquer
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_4">
        Comprendre les risques associés aux comportements addictifs vous permet de faire
        des choix éclairés et de reconnaître les signes avant-coureurs tôt. Éduquez-vous sur la façon dont
        différentes substances ou habitudes peuvent affecter votre santé physique, votre bien-être mental,
        et vos relations personnelles. La sensibilisation peut vous permettre de prendre des décisions
        conscientes qui s\'alignent sur vos objectifs et vos valeurs.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_5">
        Fixer des Objectifs Personnels
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_5">
        Fixer des objectifs clairs et réalisables - à court et à long terme - donne à votre
        vie un but et une direction. En vous concentrant sur des activités significatives,
        vous construisez une vie qui reflète vos valeurs et vos aspirations. Poursuivez
        des réalisations qui favorisent l\'épanouissement personnel, que ce soit en développant
        de nouvelles compétences, en améliorant les relations ou en travaillant à des étapes professionnelles.
    </string>

    <!-- Support Advice Cards -->
    <string name="support_advice_title_1">
        Être un Bon Auditeur
    </string>
    <string name="support_advice_text_1">
        Parfois, la meilleure façon de soutenir quelqu\'un est simplement d\'écouter.
        Faites savoir à votre ami que vous êtes là pour lui en étant présent et en lui offrant
        un espace sûr pour exprimer ses sentiments sans jugement. Évitez d\'offrir
        des solutions trop rapidement, et au lieu de cela, écoutez attentivement ce qu\'il vit
        et rassurez-le en lui disant qu\'il n\'est pas seul.
    </string>

    <string name="support_advice_title_2">
        Éviter les Comportements de Facilitation
    </string>
    <string name="support_advice_text_2">
        Soutenir un ami ne signifie pas encourager un comportement nuisible. Évitez
        les actions qui pourraient involontairement faciliter son addiction, comme excuser
        un comportement nuisible ou l\'aider à se procurer des substances addictives. Au lieu de cela, encouragez
        des habitudes saines et établissez des limites fermes. Faites savoir à votre ami que vous vous souciez de lui tout en promouvant
        un changement positif.
    </string>

    <string name="support_advice_title_3">
        Offrir des Encouragements Positifs
    </string>
    <string name="support_advice_text_3">
        Aidez votre ami à rester motivé en reconnaissant ses forces et en célébrant
        ses réalisations, aussi petites soient-elles. Les encouragements positifs peuvent renforcer
        son estime de soi et le faire se sentir soutenu alors qu\'il travaille vers le rétablissement.
        Rappelez-lui ses succès passés et rassurez-le sur le fait que le progrès est possible.
    </string>

    <string name="support_advice_title_4">
        S\'Éduquer sur l\'Addiction
    </string>
    <string name="support_advice_text_4">
        Comprendre l\'addiction peut vous permettre d\'offrir un soutien plus éclairé.
        Renseignez-vous sur les signes, les déclencheurs et les ressources disponibles, afin de pouvoir répondre
        efficacement si votre ami demande votre aide. Cette connaissance peut également prévenir
        les malentendus et vous aider à communiquer avec compassion et de manière constructive.
    </string>

    <string name="support_advice_title_5">
        Encourager l\'Aide Professionnelle
    </string>
    <string name="support_advice_text_5">
        Si votre ami a des difficultés, suggérez-lui doucement de envisager un soutien professionnel,
        comme des conseils, une thérapie ou un groupe de soutien. Proposez de l\'accompagner à
        sa première séance si cela le met plus à l\'aise. Demander de l\'aide peut
        être intimidant, mais savoir qu\'il n\'est pas seul peut faire une énorme différence.
    </string>

    <!-- Family Advice Cards -->
    <string name="family_advice_title_1">
        Préparer ce que Vous Voulez Dire
    </string>
    <string name="family_advice_text_1">
        Prenez le temps de planifier ce que vous voulez communiquer à votre famille.
        Réfléchissez aux points que vous voulez exprimer et aux émotions que vous souhaitez transmettre.
        Soyez honnête sur vos difficultés et partagez des moyens spécifiques par lesquels leur soutien peut aider.
        Cette clarté peut créer une conversation plus productive et encourager la compréhension.
    </string>

    <string name="family_advice_title_2">
        Choisir le Bon Moment
    </string>
    <string name="family_advice_text_2">
        Trouvez un cadre calme et privé où vous pouvez parler ouvertement sans distractions.
        Évitez d\'engager la conversation lorsque les tensions sont élevées ou pendant les périodes chargées.
        Choisissez un moment où les membres de votre famille sont disponibles et disposés à écouter,
        ce qui leur facilitera la tâche de s\'engager pleinement dans votre message.
    </string>

    <string name="family_advice_title_3">
        Exprimer Vos Sentiments
    </string>
    <string name="family_advice_text_3">
        Soyez ouvert sur la façon dont l\'addiction vous a affecté physiquement, émotionnellement et socialement.
        Faites savoir à votre famille pourquoi vous avez besoin de leur soutien et ce que cela signifie pour vous.
        Cette honnêteté peut favoriser l\'empathie et aider votre famille à comprendre l\'importance
        de leur rôle dans votre parcours.
    </string>

    <string name="family_advice_title_4">
        Être Ouvert à Leurs Réactions
    </string>
    <string name="family_advice_text_4">
        Les membres de votre famille peuvent répondre avec une gamme d\'émotions, y compris l\'inquiétude,
        la confusion ou la frustration. Soyez prêt à écouter leurs réponses
        sans devenir défensif. Donnez-leur l\'espace de poser des questions afin qu\'ils puissent
        mieux comprendre votre situation et comment ils pourraient vous soutenir.
    </string>

    <string name="family_advice_title_5">
        Demander Leur Soutien
    </string>
    <string name="family_advice_text_5">
        Expliquez à votre famille comment ils peuvent aider, que ce soit en assistant à des séances de conseil,
        en recherchant des ressources ensemble, ou simplement en étant là quand vous avez besoin de parler.
        Reconnaissez que leur soutien peut faire une différence, et exprimez votre gratitude pour
        toute aide qu\'ils sont prêts à fournir.
    </string>

</resources>