<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- Category Titles -->
    <string name="select_category">Valitse kategoria</string>
    <string name="back">Takaisin</string>

    <string name="preventive_advice_category_title">Ennaltaehkäisevät neuvot</string>
    <string name="support_advice_category_title">Auta ystävää</string>
    <string name="family_advice_category_title">Puhuminen perheelle</string>

    <!-- Preventive Advice Cards -->
    <string name="preventive_advice_title_1">
        Aseta selkeät rajat
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_1">
        Selkeiden henkilökohtaisten rajojen asettaminen auttaa sinua pysymään keskittyneenä ja priorisoimaan hyvinvointiasi tukevat asiat.
        Tämä tarkoittaa myös omien rajojesi tunnistamista ja tietoisia valintoja välttää ympäristöjä tai tilanteita,
        joissa on päihteitä tai addiktiivista käyttäytymistä. Kerro rajoistasi ystäville ja perheelle, jotta saat tukea ja vältät väärinkäsityksiä.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_2">
        Rakenna tukiverkosto
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_2">
        Ympäröi itsesi ystävillä, perheellä ja mentoreilla, jotka tukevat terveellisiä tapoja ja ovat tukenasi vaikeina hetkinä.
        Vahva tukiverkosto voi muistuttaa sinua tavoitteistasi ja auttaa vastustamaan kiusauksia vaikeina aikoina.
        Älä epäröi pyytää neuvoja niiltä, jotka ovat onnistuneesti välttäneet tai voittaneet riippuvuuksia – he voivat tarjota arvokasta tukea ja kannustusta.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_3">
        Kehitä terveellisiä selviytymiskeinoja
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_3">
        Stressi ja tunteet voivat johtaa haitalliseen käyttäytymiseen, jos niitä ei käsitellä oikein.
        Sen sijaan että turvautuisit aineisiin, kokeile tietoista läsnäoloa, liikuntaa tai luovia keinoja kuten taidetta, kirjoittamista tai musiikkia.
        Terveelliset selviytymiskeinot auttavat purkamaan stressiä rakentavasti ja hallitsemaan tunteita, tukien tasapainoista elämäntapaa.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_4">
        Sivistä itseäsi
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_4">
        Riippuvuuskäyttäytymiseen liittyvien riskien ymmärtäminen auttaa sinua tekemään tietoisia valintoja ja tunnistamaan varhaiset varoitusmerkit.
        Opi, miten eri aineet tai tavat vaikuttavat fyysiseen terveyteen, henkiseen hyvinvointiin ja ihmissuhteisiin.
        Tietoisuus antaa sinulle voimaa tehdä päätöksiä, jotka ovat linjassa arvojesi ja tavoitteidesi kanssa.
    </string>

    <string name="preventive_advice_title_5">
        Aseta henkilökohtaisia tavoitteita
    </string>
    <string name="preventive_advice_text_5">
        Selkeiden ja saavutettavien lyhyen ja pitkän aikavälin tavoitteiden asettaminen antaa elämällesi tarkoituksen ja suunnan.
        Keskittymällä merkityksellisiin asioihin rakennat elämää, joka heijastaa arvojasi ja unelmiasi.
        Tavoittele asioita, jotka edistävät henkilökohtaista kasvua – olipa se uusien taitojen oppimista, ihmissuhteiden parantamista tai uralla etenemistä.
    </string>

    <!-- Support Advice Cards -->
    <string name="support_advice_title_1">
        Ole hyvä kuuntelija
    </string>
    <string name="support_advice_text_1">
        Joskus paras tapa tukea jotakuta on vain kuunnella.
        Anna ystävällesi turvallinen tila ilmaista tunteensa ilman arvostelua ja osoita, että olet läsnä.
        Vältä liian nopeiden ratkaisujen tarjoamista ja kuuntele sen sijaan tarkasti, mitä hän käy läpi, ja muistuta häntä, ettei hän ole yksin.
    </string>

    <string name="support_advice_title_2">
        Vältä mahdollistavaa käytöstä
    </string>
    <string name="support_advice_text_2">
        Ystävän tukeminen ei tarkoita haitallisen käyttäytymisen hyväksymistä.
        Vältä tekoja, jotka voivat tahattomasti tukea riippuvuutta, kuten haitallisen käytöksen selittelyä tai aineiden hankkimisen auttamista.
        Sen sijaan kannusta terveellisiin tapoihin ja aseta selkeät rajat. Näytä välittäväsi samalla kun tuet myönteistä muutosta.
    </string>

    <string name="support_advice_title_3">
        Anna positiivista kannustusta
    </string>
    <string name="support_advice_text_3">
        Auta ystävääsi pysymään motivoituneena tunnistamalla hänen vahvuutensa ja juhlimalla saavutuksia – vaikka ne olisivat pieniä.
        Positiivinen palaute voi vahvistaa itsetuntoa ja saada hänet tuntemaan olonsa tuetuksi toipumisen aikana.
        Muistuta häntä aiemmista onnistumisista ja siitä, että edistys on mahdollista.
    </string>

    <string name="support_advice_title_4">
        Opi riippuvuudesta
    </string>
    <string name="support_advice_text_4">
        Riippuvuuden ymmärtäminen auttaa sinua tarjoamaan parempaa tukea.
        Ota selvää merkeistä, laukaisijoista ja saatavilla olevista resursseista, jotta osaat toimia oikein, jos ystäväsi pyytää apua.
        Tieto voi myös ehkäistä väärinkäsityksiä ja auttaa sinua kommunikoimaan myötätuntoisesti ja rakentavasti.
    </string>

    <string name="support_advice_title_5">
        Rohkaise hakemaan ammattilaisapua
    </string>
    <string name="support_advice_text_5">
        Jos ystäväsi kamppailee, ehdota lempeästi ammattilaisen apua – kuten terapiaa, neuvontaa tai tukiryhmiä.
        Voit tarjoutua lähtemään mukaan ensimmäiselle käynnille, jos se tuntuu hänestä helpottavalta.
        Avun pyytäminen voi olla pelottavaa, mutta tieto siitä, ettei ole yksin, voi merkitä paljon.
    </string>

    <!-- Family Advice Cards -->
    <string name="family_advice_title_1">
        Valmistele mitä haluat sanoa
    </string>
    <string name="family_advice_text_1">
        Käytä aikaa siihen, mitä haluat perheellesi kertoa.
        Mieti, mitkä asiat ja tunteet haluat ilmaista. Ole rehellinen vaikeuksistasi ja kerro konkreettisesti,
        miten heidän tukensa voisi auttaa. Selkeys voi tehdä keskustelusta rakentavamman ja lisätä ymmärrystä.
    </string>

    <string name="family_advice_title_2">
        Valitse oikea hetki
    </string>
    <string name="family_advice_text_2">
        Etsi rauhallinen ja yksityinen hetki, jolloin voitte puhua avoimesti ilman häiriöitä.
        Vältä keskustelun aloittamista silloin kun tunnelma on kireä tai kaikki ovat kiireisiä.
        Valitse aika, jolloin perheenjäsenet ovat valmiita kuuntelemaan – se helpottaa heidän sitoutumistaan keskusteluun.
    </string>

    <string name="family_advice_title_3">
        Kerro tunteistasi
    </string>
    <string name="family_advice_text_3">
        Ole avoin siitä, miten riippuvuus on vaikuttanut sinuun fyysisesti, henkisesti ja sosiaalisesti.
        Kerro perheelle, miksi tarvitset heidän tukeaan ja mitä se sinulle merkitsee.
        Rehellisyys voi lisätä empatiaa ja auttaa perhettä ymmärtämään roolinsa matkallasi.
    </string>

    <string name="family_advice_title_4">
        Ole avoin heidän reaktioilleen
    </string>
    <string name="family_advice_text_4">
        Perheenjäsenet voivat reagoida monin tuntein – huolella, hämmennyksellä tai turhautumisella.
        Ole valmis kuuntelemaan heidän vastauksiaan ilman puolustautumista.
        Anna heille tilaa kysymyksille, jotta he voivat paremmin ymmärtää tilanteesi ja miten voivat tukea sinua.
    </string>

    <string name="family_advice_title_5">
        Pyydä heidän tukeaan
    </string>
    <string name="family_advice_text_5">
        Selitä perheellesi, miten he voivat auttaa – esimerkiksi osallistumalla terapiaistuntoihin,
        etsimällä tietoa yhdessä tai vain olemalla läsnä kun tarvitset juttuseuraa.
        Tunnusta, että heidän tukensa voi tehdä suuren eron, ja ilmaise kiitollisuutesi siitä avusta, jonka he ovat valmiita antamaan.
    </string>
</resources>